### Задание №7. Docker и Kubernetes
#### 1. Что такое Docker? 
_Сегодня разработка приложений требует гораздо большего, чем написание кода. Несколько языков, фреймворков, архитектур и прерывистые интерфейсы между инструментами на каждом этапе жизненного цикла создают огромную сложность. Docker упрощает и ускоряет рабочий процесс, предоставляя разработчикам свободу вводить новшества, выбирая инструменты, стеки приложений и среды развертывания для каждого проекта._

__Docker__ — это программное обеспечение для автоматизации развёртывания и управления приложениями в средах с поддержкой контейнеризации, контейнеризатор приложений. Установив на свой компьютер програмное обеспечение Docker (до 2013 г.- dotCloud) вы получите платформу для разработки, доставки и запуска контейнерных приложений.

Данное програмное обчеспечение написаное на языке Go, разрабатывается и поддерживается одноимённой компанией-стартапом, распространяется в двух редакциях — общественной (Community Edition) по лицензии Apache 2.0 и для организаций (Enterprise Edition) по проприетарной лицензии. 

> __Приобрести и установить Docker можно на сайте:__ https://www.docker.com/
Основные функции доступны в бесплатном для личного пользования Docker Personal
#### 2. Для чего он используется? 

С его помощью можно создавать контейнеры, атоматизировать их запуск и развертывание, управлять жизненным циклом. Docker позволяет «упаковать» приложение со всем его окружением и зависимостями в контейнер, который может быть развёрнут на любой Linux-системе с поддержкой контрольных групп в ядре, а также предоставляет набор команд для управления этими контейнерами. Изначально использовал возможности LXC, с 2015 года начал использовать собственную библиотеку, абстрагирующую виртуализационные возможности ядра Linux — libcontainer. С появлением Open Container Initiative начался переход от монолитной к модульной архитектуре. Начиная с версии 1.6 (апрель 2015 года) возможно использование в операционных системах семейства Windows.

> __Контейнер__ — _это стандартная единица программного обеспечения, которая упаковывает код и все его зависимости, чтобы приложение быстро и надежно запускалось из одной вычислительной среды в другую. Образ контейнера Docker — это легкий, автономный исполняемый пакет программного обеспечения, который включает в себя все необходимое для запуска приложения: код, среду выполнения, системные инструменты, системные библиотеки и настройки. Образы контейнеров становятся контейнерами во время выполнения, а в случае контейнеров Docker — образы становятся контейнерами при запуске на Docker Engine. Контейнерное программное обеспечение, доступное как для приложений на базе Linux, так и для Windows, всегда будет работать одинаково, независимо от инфраструктуры. Контейнеры изолируют программное обеспечение от его среды и обеспечивают его единую работу, несмотря на различия, например, между разработкой и промежуточной стадией._
#### 3. Чем Docker отличается от виртуальной машины?
__Виртуальная машина__ эмулирует физический компьютер, позволяя нескольким операционным системам работать на одном физическом хосте. Это система, которая действует точно так же, как компьютер. Виртуальные машины позволяют запускать операционную систему в приложении, которое ведет себя как полноценный отдельный компьютер. Вы можете использовать их для работы с различными операционными системами, запускать программное обеспечение, которое не может работать на вашей основной ОС, а Docker упаковывает и развертывает приложения. Он связывает приложение и его зависимости внутри контейнера.
> __Плюсы Docker__ 
> 1. Одним из основных преимуществ Docker является его легкость. Поскольку контейнеры Docker содержат только необходимые компоненты для запуска определенного приложения, они значительно меньше по размеру и быстрее запускаются, чем виртуальные машины. Это делает Docker идеальным решением для ситуаций, когда важно быстрое развертывание и быстрый запуск, например, в облачных средах или для микросервисов.
> 2. Еще одним преимуществом Docker является его мобильность. Поскольку контейнеры Docker автономны и включают в себя все необходимые зависимости для запуска приложения, их можно легко перемещать из одной среды в другую без каких-либо проблем с совместимостью. Это позволяет разработчикам легко тестировать и развертывать приложения на различных платформах и средах, таких как локальные среды разработки, промежуточные серверы и производственные среды.
> 3. Помимо легкости и портативности, Docker также обладает мощными возможностями управления ресурсами. Docker позволяет разработчикам выделять определенные ресурсы, такие как ЦП и память, для контейнеров, гарантируя, что у каждого приложения есть ресурсы, необходимые для бесперебойной работы. Это помогает оптимизировать использование ресурсов и предотвратить такие проблемы, как конкуренция за ресурсы, которая может возникнуть в виртуальных машинах, когда несколько операционных систем работают на одном физическом хосте.
> 4. Наконец, Docker имеет большое и активное сообщество разработчиков и пользователей, а это означает, что для тех, кто хочет использовать платформу, доступно множество документации, учебных пособий и поддержки. Это может облегчить разработчикам начало работы с Docker и поиск решений любых проблем, с которыми они сталкиваются на этом пути. 
#### 4. Что такое Docker Compose? 

__Compose__ — это инструмент Docker для определения и запуска многоконтейнерных приложений Docker, который поволяет управлять набором контейнеров. С Compose вы используете файл YAML для настройки служб вашего приложения. Затем с помощью одной команды вы создаете и запускаете все службы из вашей конфигурации.

Compose работает во всех средах: производстве, подготовке, разработке, тестировании, а также рабочих процессах непрерывной интеграции. Он также имеет команды для управления всем жизненным циклом вашего приложения:

- Запускать, останавливать и перестраивать службы;
- Просмотр состояния запущенных служб;
- Потоковая передача журнала запущенных служб;
- Выполнение одноразовой команды для службы.
  
Ключевые особенности Compose, которые делают его эффективным:

- Наличие нескольких изолированных сред на одном хосте;
- Сохраняет данные тома при создании контейнеров;
- Пересоздавайте только контейнеры, которые изменились;
- Поддерживает переменные и перемещение композиции между средами.

#### 5. Что такое Kubernetes? 
__Kubernetes__ - это открытое программное обеспечение для автоматизации развёртывания, масштабирования и управления контейнеризированными приложениями.
Kubernetes группирует контейнеры, составляющие приложение, в логические единицы для более простого управления и обнаружения. 

Kubernetes используется для управления кластером контейнеров как единой системой. Он разработан на тех же принципах, которые позволяют Google запускать миллиарды контейнеров в неделю, Kubernetes может масштабироваться без увеличения вашей технической команды. 
> _От современных веб-сервисов пользователи ожидают, что приложения будут доступны 24/7, а разработчики — развёртывать новые версии приложений по нескольку раз в день. Контейнеризация направлена на достижение этой цели, поскольку позволяет выпускать и обновлять приложения без простоев. Kubernetes гарантирует, что ваши контейнеризованные приложения будет запущены где угодно и когда угодно, вместе со всеми необходимыми для их работы ресурсами и инструментами._


> __Kubernetes в Docker__
Платформа Docker Desktop включает в себя автономный сервер и клиент Kubernetes, а также интеграцию Docker CLI, которая работает на вашем компьютере. Сервер Kubernetes работает локально в вашем экземпляре Docker, не настраивается и представляет собой кластер с одним узлом. Он работает в контейнере Docker в вашей локальной системе и предназначен только для локального тестирования. Включение Kubernetes позволяет развертывать рабочие нагрузки параллельно, в Kubernetes, Swarm и в виде автономных контейнеров. Включение или отключение сервера Kubernetes не влияет на другие ваши рабочие нагрузки. [Как включить Kubernetes в Docker Desktop можно узнать тут.](https://docs.docker.com/desktop/kubernetes/)